月入<11,000 身家<96,000 就有政府高達$7200資助！（交津申請教學）

認識好多朋友明明畢業做緊Freelance或兼職，符合申請資格都冇申請到鼓勵就業交通津貼。

雖然一個月金額唔係話好多，大約$600左右，一次過申請其實都拎到$7200，仲多過派$4000，而且批得快好多，幾個月搞得掂。

大家合資格／懷疑自己合資格就申請啦！亦都可以share畀朋友仔睇，拎到錢助人助己都好！

你可以睇下官方教學自己搞：

或者我都準備咗一個簡化教學喺下邊。如果搞唔掂，落街搵泛民／本土區議員都幫到你！

申請資格
喺香港每個月起碼有返36個鐘工（至少一個星期返1日）同埋資產唔多就得，最緊要睇呢個表（詳細）：

通常啱啱畢業都合資格嘅，唔合資格就諗下有冇朋友啱啦！

(1)年滿60歲或以上的申請人可獲增加35,000元的額外資產限額，Well…
(2)「實際入息水平」是指未扣減強制性僱員強積金供款的入息。「實際入息水平」只供參考，入息審核以「每月入息限額」為準。
文件清單
一、印表
首先可以印定
「申請表格」：
同埋
「申請文件清單」：
（可以Download用電腦填，但都建議印出嚟寫，反正要簽名郵寄。）

睇返份清單，你就知道要準備：

身分證副本
住址證明（可以用月結單個地址）
銀行月結單或存摺副本
之後就一齊填表啦。

填表啦
參考樣本（下面有附圖）：

第一頁

照填返你啲個人資料就得。留意返佢話申請期要係過往6個月，但其實唔使！因為而家有單次過渡安排：

申請人於2019年4月1日至2020年3月31日期間遞交首個申請之申領期，係可以申請到12個月！所以照寫返12個月

（例如8月交到=2018年9月至2019年7月）

第二頁

資產唔夠紙寫，或者多一份兼職要加紙，可以印多呢張表填：

申請表格附加頁 WITS002A

如果自僱／freelancer點算呢？就要填多以下呢啲表：

「經營業務的自僱人士營業損益表」參考樣本：
「的士/貨車/小巴/其他營業車司機的自僱人士營業損益表」參考樣本 ：
「工作入息/工作時數僱主證明書」參考樣本：
「工作入息/工作時數自述書」參考樣本：
第三頁

然後簽名就得，唔洗我教啦。

工時證明
呢個申請特別之處就係要填工時證明，照計打卡紀錄都得嘅，不過填佢提供嘅工時紀錄表都好簡單。

咁就睇下你僱主幫唔幫到你，幫到就印呢份「工作入息/工作時數僱主證明書」參考樣本填：

如果你係自僱／freelance就填呢一份「工作入息/工作時數自述書」啦：

寄申請表
寄之前首先睇下啲文件齊唔齊啦。用返佢個清單就最好，例：

最後就搵個公文袋，入晒啲文件佢就寄得。照計貼2張$2郵票穩陣，你都可以用郵費計算器計下。記得喺信封背面寫埋回郵地址。

最後寫返佢果個地址。係咁樣寫：

「觀塘郵政局郵箱 62600 號

在職家庭及學生資助事務處

在職家庭津貼辦事處

（申請以個人為申請單位的鼓勵就業交通津貼）」

你都可以印埋個地址貼上去：

貼齊地址，放入郵筒！
完成！
在職家庭津貼辦事處收到申請後，會於十天內以流動電話短訊或郵寄方式向申請人發出申請確認通知。
在完成處理申請後，申請人會收到申請結果通知。

以前讀書果時返pt已經有拎
一年多幾千蚊好爽

全日制學生都照拎？

交完申請一個月內有錢收

原link：
月入＜11,000 身家＜96,000 就有政府高達＄7200資助！（交津申請教學）
19年07月30號 ✍浸大山神 💡 生活貼士

呢個係幾好架

Pish

原來有d咁嘅野，遲左知

推
佢合併左做低收入在職家庭津貼
如果屋企人冇返工
可以攞仲多津貼
幫補下大家
但要攞返過去6個月既

推

pish

推到個個有錢收

炒散有無

有!

正推介比炒散frd

姐係全日制學生有冇？

你唔拎 筆錢一係就比香港政府請班狗買催淚彈射鳩你
一係就倒落咸水海
再唔係就比d 支那仔拎綜援
咁你要唔要先

萬一蚊？ 又係送錢比啲低收入蝗

如果我而家番緊intern咁有冇得攞?

推~唔比正評你唔得

身家<96000 但係入息>11000 都想拎

夠時數咪得

趁打風冇嘢做就好搞啦

梗係啦，我返PT都照拎
屌你老母合情合法合理

全日制學生返PT 如果僱主幫我唔到填個工時證明係咪就申請唔到?

第一次申請可以拎12個月

你可以試吓填自己報工時嗰份野，原因寫雇主未能提供

咁係咪一次過出晒7200架

冇錯，如果你12個月都合資格就係。

Lm

私補可以點申請

想問下我自己炒股票 窩輪 申唔申請得 我填自雇？但我又無整公司 求教

咁工時證明係咪print二張出嚟填唔該巴打

出現金？

利申：做緊批果個

留名

當然唔得。。。

如果我交埋糧單上去 可唔可以代替?

如果係做全職工作，要工作時數證明係咪用糧單就ok

炒散冇糧單出唔出到🙆

Thx

置頂

Push

8月5號全民罷工

如果係公司出有齊時數同人工就冇問題

師兄
第二頁得6個格仔, 點填12個月

佢有張附加表格，你印出黎再填加上去

申請表格附加頁 WITS002A

樓主仲知唔知有冇其它申請似呢個咁
還掂都係比新移民
不過香港人拎

以我所知就冇喇，如果唔係老野
見到有人話申請綜援去幫義士都可取嘅

身家96000我諗得學生先可以做到

pt 福音

如果份僱傭合約有寫明每週工作時數係咪都可以證明到

份表第二頁, 得6格比你填
請問點填過12個月

我應該填 2018年9月 - 2019年2月 or
2019年2月 - 2019年7月

第一次申請

唔該巴打

唔該晒

要有証明文件，冇既話都起碼要你返工果度既人幫你，因爲我地係會打去問，你既情況有啲難呀btw仲讀緊書既話係唔符合資格申請， 如果你想搏嘅話，遲啲萬一又查到你就要嘔返批左既錢

炒散又次次唔同場咪無得申請囉？

巴打善有善報

宜加唔係話有左八達通津貼就冇左呢個啦咩？

兩回事黎,佢呢個個名叫「交津」
實際上係低收入工作津貼黎
不過等你拎落感覺舒服D
唔好好似綜援咁唔肯拎

唔該巴打， 我都係上年grad 做住散工。 你知依家d 散工通常係即pay, 所以都冇證明🤧

係，有禮貌果班我都算， 起碼貢獻緊社會，有班蝗又明呃錢，又西，好唔想批

蛇頭幫唔幫到你呀？ 佢肯做證明嗰個其實有機會得

如果同區番工 姐係唔洗搭車 申唔申請得

同問

填附加頁wits002a (記得後面果版要簽名呀)

thx ching,但如果2019年2月之前，入息高過 10k就唔得?定跟番最新11k都可以申報番2月前果啲?

係呀,計扣除強積金之後

2019年2月之前，入息高過 10k就唔得

冇問題,我之前公司遲左4個月一次過出都得
而且佢淨係睇呢最新既銀行紀錄,其他都唔查

push

Push
Part time 人士合資格快d申請！

兩個沒關係，合資格都可以申請

你可以填埋尼張照申請先，博一博

一會要搭車先得

你試填這份申請博一博

好 唔該你

無乜關係,我行路返工都同佢講坐幾個站巴士,照批
其實係唔理

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

我想問如果我樓下返工有無?

6個月入面 有一個月冇番工 咁得唔得？

home office都想申請

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

[iOS/An] LIHKG Beta 更新公測 (2019-07)

照申請，其實無影響

得呀

當自僱都得

我用糧單做入息同工時證明嘅話需要交幾多個月?

梗係交足咁多個月

即係12個月? 要交足先會批?

我5月已經唔洗再翻學 算唔算畢咗業？

如果第二次申請又係要填多次份表?再交哂4樣野-->工作入息證明+工作時數證明+其他入息證明+資產證明?
係咪可以一個月一個月咁申請架?thank you!

月薪3萬得唔得

物資物資

讀緊ugc 得唔得

唔知唔好亂講喇個津貼其中一個requirements係要坐交通工具返工先可以申請，我地係會check你由屋企出發到返工地點要用幾耐時間，check下到底坐車快啲定係行路快啲到公司。 如果你行路行5分鐘到公司，坐車要10分鍾，我點批比你

依個真係唔清楚 btw點樣用加密

等我睇下阿媽攞唔攞到先

而家唔係全日制學生 但9月開始係
申唔申請到

lm

呢個真係要推
我fg嗰年拎到 但冇申請到

[member]你嗰個月低過限額就可以申請， 即係假設你申請一至六月， 你六月過左， 就只可以申請一至五月[member]

係咪啱啱考完dse? 假設你五月讀完中六，九月入u,咁你6-8月都可以申請

gap year

好問題未遇過依種情況真係唔知。 不過我估計應該可以申請得，個原因係假設有個學生冇錢交學費要gap一年去搵錢讀書, 咁佢嗰一年冇理由當係全日制學生

唔該哂 即管寄左先

18fg 返咗半年pt
今年年頭開始返ft
我依家份糧就過哂
有冇得申請返舊年既8-12月?

有，8月內申請得切！

我行返工都申請到，可能計我最遠個間公司啦

thx

<全日制冇份>咁慘點發白日夢呀

第二頁既申請津貼月份果到，如果我申請12個月既話，
是咪要印多份第二頁出來填？

想問下，如果我申請12個月既話，
第二部份入息 同埋 僱主證明書 果到兩個都應該印多張架可？

同埋想問下，如果我住港島，
係荃灣返工同旺角返工，拎到既金額都係一樣？

唔該哂

讀緊FT degree但有份長做geh PT申唔申請得?

即係grad左啦？

印網上月結單+入職時簽既合約做工作證明夠唔夠？

月入過左，但身家<96,000，係咪無得申請

係呀,申請6個月以上既要印多一張去寫係申請嗰啲月份上限係$600就梗係得$600喇， 你同佢講赤柱返去粉嶺返工都係得六百唔會俾多你

Freelancer 可以唔洗證明？

如果3-7月咁申請
但4月過左$11000

填淨係填 3,5,6,7月得唔得

好，唔該哂你

你照寫返你過果個月收入有幾錢,到時佢自然會計返畀你

需要交埋工時證明,搵hr簽應該唔難

戶口／支票入數唔需要工時証明，當然你有既會更好........現金出糧先要

姐係其實要填足6個月,幾多個月唔過限額就比幾多個月?

係呀,但你第一次申請可以填附加頁填埋12個月

1. 我有個mpf contribution advice有寫果個月既人工但無寫工時用唔用得著?(再加份約列明每個鐘幾多工錢?)
2. 有一兩個月唔過36小時有無問題?

大家可以去勞工處嘅就業中心攞表唔洗自己印

唔好益咗班蝗

唔好益咗班狗
等佢哋買少D催淚彈射兄弟

pt有時過72小時有時唔過，係唔係計平均？

平均唔過

我申請返上年5月至8月 (有做pt)今年無業咁多個月嘅津貼ok不？

依家好似唔得一次過申請一年
只可以申請半年內

推 有錢齊齊搵

無讀書 做全職私補(上門，唔係補習社) 申唔申請得

鼓勵就業交通津貼

如果有個按揭中物業可以申請嗎？屋企人用咗我名買落，自己人工唔高

same

Strong post LM

今年grad 考完試之後返左份pt想申請 但當唔當我係全日制學生架？

返intern完左幾個月可以照申請?
咁係咪要問返公司拎工作證明

逐個月計

睇下有冇糧單+約,唔係就要啦
公司會比你既

唔當架啦

推 可以幫到人

上年5月-7月太遲了,而家交要上年8月至今年7月

咁嘅話，而家時數交半年就得，另外冇交果半年佢點計？Sorry 問咁多野

想問下資產過左係申請唔到定囉唔足7200？
入息唔過資產過左

總之合資格，交齊表就有

同資產過左既話 即時轉錢比其他人 係咪都可以申請？ 有無話資產係幾多個月內曾經過左就唔申請得？

咁今年無業呢 (當係freelance or開網店) 但資產合資格 又ok嘛？

資產係計你而家有既
回覆都有職員提到,咁飲飲食食用左佢/還錢畀人之後合格都得啦

要有工作,如果當freelance你下填呢兩個：
「經營業務的自僱人士營業損益表」參考樣本：
「工作入息/工作時數自述書」參考樣本：[url][/url]

唔該曬巴打 依家即填
囉7200捐比前線好過比班狗買子彈打自已人

想問下交左糧單仲洗唔洗工時證明

唔明
讀緊u 番pt有冇

Same

負責人個名填老細？
返緊餐廳一個月都見唔到老細一次
搵經理簽得唔得架

糧單有冇寫?冇就加埋合約就得

得,我都唔係搵大老細簽

Posh

Pash

請問而家可以申請返幾耐前既錢?

幫推

18年8月到19年7月

Thanks

想問下如果拎唔返啲糧單 僱主又唔肯填 係咪填自述書話provide唔到就得？ 會唔會影響個申請？

佢會教你提供啲補充資料，例如你可以用紅簿仔圈起每月薪金收入

明白 但我都要俾自述書？ 唔該巴打

要啊

申請唔到，但都push 比學生睇

dse grad個幾個月計唔計？

想問係咪一定填哂六個月

有冇成功例子私人補習教練冇證明申請到？ 係咪一定要有證明你哋先信？ 因為我 好多份 parttime,唔係全部有證明

其實月入少過一萬一都幾難小弟Asso畢業，做左幾年野都15k，但每日要新界出港島返武，車費都接近一千蚊，申請唔到

咁你搞果個公共交通費用補貼計劃就算啦

可以照填12個月？
見佢張表上面話今年4月1起由本來6-12個月改為剛過去6個月

照填12個月,第一次申請就得
申請人於2019年4月1日至2020年3月31日期間遞交首個申請之申領期，係可以申請到12個月！所以照寫返12個月

想請教，如果買左危疾保險，咁資產個度應該點填

但佢得6個格，點填到12個月

同埋我每日返工車錢來回只需要7蚊，有冇得拎足錢？

照申請到

拎得足錢,唔使填車費

整多張附加表格,教學有提

大師，如果阿媽過60歲，家庭主婦，申唔申請得？本身住緊公屋

家庭主婦即係有冇返工…?住公屋果D無關係,都係睇入息同資產

想知學生應唔應該填番做學生?
定係問傭主證明番就OK

聽過有人唔填做學生就成功申請
未聽過填自己做學生都成功申請到

黎緊休學一個sem,咁仲當唔當學生?

唔當係

係咪非學生有證明就申請到

謝! 幫推

無返工

叫僱主填月入同工時果份野之後
係咪唔洗糧單記錄都得?
填哂form id副本 銀行月結單就可以寄得??

如果轉過工，想申請2間公司，可唔可以同一份表填？定只能申請一間公司？

仆街喇，剩係貼左兩蚊郵票

有冇可能過到骨照寄到？

打左去問 第一次係WFAO申請可以6至12個月

話有過渡期

資產銀行戶口無超
但有證券行(華XXX)果D就超
咁仲申唔申請得?

糧單有寫到工時同錢就得

有冇寫回郵…而家郵政局好嚴喇
應該好難

應該要加紙寫晒兩間D資料

有僱主份野就唔洗糧單紀錄,
寄得架啦
有漏佢會再通知你~~~~

應該唔得?

咁無啦,返工先有錢

銀行月結單係咪最後一個月就得
唔洗俾哂咁多個月??
thx bro

LM下年返intern申請

連登仔個個月入五萬申請唔到

最後一個月就得

sorry 想問多一樣野
填每月人工果到 個數係咪填扣左mpf之後果個
驚搞錯

推，
記住拎，
我有份交稅，
唔好倒哂落海

係扣除強積金

睇Q&A係唔係96000身家限額可以扣該月薪金?

以前有申請開

但有成年入息超標申請唔到

見二月提高入息又岩岩好申請到

近期慳家 搞到出完糧岩岩好十萬

如果黎緊申請學費津貼再申請呢個係咪會唔得
因為見話唔係for學生 但係工作時數個啲我可以有證明

比老細填份野佢同我個時數寫左n/a,但我full time 黎,係咪照交

樓主好有心 以前返學都唔知有呢樣嘢 值得推下畀多d人知道

叫佢重新寫啦…

理論上佢都係睇你最近果張月結單

你試下照申請
最多咪打回頭

你可以照寫自述書交左先
佢或會聯絡你問你拎更多證明
到時可能你再搵月結單圈比佢都得

18aug-19jan 唔過有無得拎

G持申請
希望唔會好似4000蚊咁麻煩

好難低過11k wo...

合約有寫返幾多個鐘應該得

有

應有資源要盡攞

有個fd資產唔爆 但月入岩岩爆幾百蚊

班友成日水鳩人去申請職津

幾年前計唔計
定係淨計過去6個月？

1萬蚊個陣爆左 2月開始萬1未爆 係咪只可以申請6個月

係
不過你計埋強積金wor

唔計
首次申請計到過往12個月

應該都得

gg咁佢都得到幾百蚊啦

佢淨係計每個月戶口過數顯示個個數字？

計埋強姦金所以要加多5%

收到通知一排 就會收到電話

問你帳戶收入支出去向用途

如果有大額流動會問得煩小小

自己執生

通完電話 如果職員話無咩大問題既話

好快就過到數

用7月中月結單就得
都係7月個數

一個月戶口有10萬入 同時10萬出
會唔會被人問架

要實紙單據證明你搞過乜

想靠把口解釋應該唔會批

一次過申請12 個月係咪要填兩次再交？
因為份野得6個月

大學生o5ok ???????????

影印第2頁填埋一齊交

唔該曬

全職學生但有學校幫cup蓋記ok?

印

梗係冇用啦,你唔記得申報學生反而都仲有機

上星期申請左2018年12月-2019年6月
我黎緊想申請埋7月同8月~可唔可以咁樣兩個月申請架?還是一定要等多6個月?

4個月

唔算

唔大
好心放暑假就唔好當自己係學生啦

準備交 係咪可以交過去12個月 2018年8月到2019年7月咁？
同埋岩岩grad 但上年都係full time學生 如果有做part time係咪唔叫full time學生？

唔叫唔叫!睇而家

之前跟親戚做裝修有冇

放暑假大學生唔當全日制

應該唔會，查到又點啫，而家暑假你大條道理話自己唔係啦

巴打你好
依家翻緊份pt無糧單無答約
係咪交:
身分證副本
住址證明（可以用月結單個地址）
銀行月結單或存摺副本
工作入息/工作時數僱主證明書
工作入息/工作時數自述書
就得
睇到有少少亂
唔該晒

係，佢應該會問你再拎每個月月結單圈低個入息做證明
到時你再同佢傾，申請左先

我出糧老細通常payme俾我 俾payme record得唔得
因為我資產過咗 今日咁啱還晒錢俾人
諗住下個月申請

照計都得，佢都係從寬處理。
都係你交左表先再同佢傾

UGRAD左失業計唔計?

月入點低過萬一蚊？
連登Fg都30k起薪啦

好！唔該晒

想請問如果有糧單仲使唔使出糧銀行證明，只需要月結單？

過往12個月冇返工冇得拎

有糧單就只需要月結單

萬二係唔係無機

多謝解答

姐係點？我上個月有番 但之前幾個月冇番 可以申請到幾多

想問如果我係返教練既工作，
我係咪填返工作入息/工作時數自述書
再加埋我同出面機構簽既合約（有d有寫工時、有d無）
咁樣就ok?
如果同時返幾間機構，係咪要填幾份自述書？
唔該樓主！

冇機

每個番足時間既月份600

最好搵機構填,機構填唔到先自己填
每個僱主都係一份

11k

想問返工其實路程20min 可以搭車去 有冇得申請?

6個月內有份工做左1個月都無 係咪都要交 無間公司我返時數資料 銀行有記錄出左幾多

第三part, 資產果part
係咪要寫哂我銀行有幾多錢？

留名比學生

絕對有得申請

要唔要夠18歲？

唔洗

原來有啲咁好嘅野

仲有無其他津貼申請下 依個唔合資格

呢個都冇資格就真係冇乜…
起碼記得拎公共交通費用補貼計劃,入落八達通果$300

申請咗免入息申請貸款批咗.
如果印銀行月結單見到筆數係咪已經代表收皮

係唔係會令到你資產多過90,000先

我申請嗰個係大專生嘅..

咁應該收得皮，除非呢刻你唔係大專生

樓主好好一直有答到問題
但我爬完文仲有問題

小弟係全日制學生
1. 冇返工得唔得
2. 返現金出糧但唔易搵到人幫手簽 咁點搞

1.冇返工唔得
2. 要填自述書試下

番救生員搵唔到老細都試下？

都試下,佢到時會教你架啦

推
利申：grad咗冇我份 拎綠卡算

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

郵費原來要6蚊

用4蚊比人打回頭，入面有6個月糧單+身份證+月結單+3張申請表+信封超過左50g

你6個月糧單6張紙⋯咁係保守啲好既

下，原來可以填自述書？我有幾個月有返過其他工，但因為搵唔到人簽放棄左。但我交左，仲岩岩收到sms，係咪冇得救返個幾個月？

你可以再聯絡佢補交返㗎
寫個電郵加埋個案號碼去問

打電話問左先得唔得？

都可以呀,快D搵佢

岩岩寄左了 多謝巴打既資料

計埋公司津貼過咗幾十蚊有無機

津貼點可以當係人工呢~

收到msg 話收到申請是咪等收錢就得？
無職員打電話俾我

雖然分開計，但都係公司過數月結有紀錄

佢sms就快,都真係需要d時間覆你,
通常點都係「做法不完美，但可接受，要改善」
改善完就收錢

返工既時候係全日制學生身份
但依架grad左 可唔可以申請？

我想問你哋通常係點證明你哋嘅工時架，因為我好似得糧單

直接申請就得，煙腸係正當職業，暑假冇學生！

可以

一月至7月休學返intern半年都可以申請？

SORRY 手殘㩒錯負評
多謝巴打, 幫推POST

因為唔知佢會唔會幫intern搞

下我原來無資格 以為無限額😑

d資產搞搞佢,佢淨係睇最尾個月

可以啊!

樓主點睇

死了 我申請2-7月 但淨係交左7月份月結單副本
今日收到sms話收到文件， 我係咪凖備收電話要補2-6月 月結單

絕對可以，我就係成功嘅例子

唔係，你淨係需要交一個月

樓主 想請問，我係搞start up
但間公司地址寫左自己屋企

日日要返倉做野，果度唔近屋企
個倉如果申請人唔係我，
可以點證明係我公司倉？

仲有如果間中要上大陸睇貨:'(

咁你會租個倉有租單？
你要填埋自僱個表同埋損益表
公司地址寫倉或寫屋企問題都不大
可以照申請睇佢再問你要咩證明

個倉係親戚借俾我
最煩係我自僱不過銀行未開到公司acc
所有野都炒埋一碟(自己開支同買貨既錢)
係咪會好難搞？
但以我所知好多人都開唔到公司銀行acc
好多謝你既解答！！！

應該唔難搞，佢審得鬆既
總之你交左先講
我知連youtuber都得

咁癲！！！多謝你呀！日

巴打想問一下 正常收到sms通知收到文件之後 如果順利的話幾時有錢收

順利就3個月

完全無工作證明 現金出 時間 日子唔穩定 要點證明 有番工
絕大部份時間比現金 銀行無咩存款

想問一次申請一年既 係咪要交曬12個月既銀行statement

如果我公司無record 純粹老細whtatapp問番唔番 係咪叫佢幫手填番時數表 寫埋公司名 簽名就得

過往12個月 有幾個月突左萬一蚊少少 萬 2 3 4 5 存款會點只有 1 2個月
使唔使比曬過往12個月既銀行statement

11000係計實出定要計埋強姦金?

有無得剩係申請一個月

另外想問埋 住址同通訊地址唔同
銀行statement跟通訊地址
另外人一個住址證明水費單畀佢但冇我名
咁樣ok?

再問埋 假設我喺月尾之前交申請
佢喺第一版上面前申領期應該係幾月至幾月
我追咗post話可以寫12個月
2019 8月至 2018 7月？？

想問係咪無打卡記錄 無時數證明副本
就要簽自述書同時數顧主證明書

咁多問題既

11000收入限額你要留意番係今年二月開始既事

之前都要跟10000

尼點都做唔到已經唔洗申請

唔係強姦

有,陳茂波最近話會額外派多一個月津貼,你試下咁樣會唔會有兩個月錢

唔使,畀最後一個月就得~

你可以試下

yes

我印咗成十三個月嘅statement
係咪交最後呢個月就得
btw多謝巴打百忙中覆我咁多問題

如果我呢幾日交表係唔係填申請2019 8月至過去12個月到2018年嘅7月

係呀，淨係交一個月就得

係呀係呀

但#1又寫2018/9 - 2019/7既

想問下係中介公司assign我去唔同地方幫手，咁第2部分個主要工作地點詳細地址我應該寫咩？唔該哂

寫其中一個地方

佢有12個窿，填得晒咪得

parttime揸的士 填自僱

間垃圾政府會唔會因為我申請呢個交津叫我交稅

到時真係得不償失

自僱、收現金，查條毛咩，你話有幾多收入就幾多架啦

有無人已經收到錢

12號寄 已經有

月入多過$11,000 資產少過$96,000 唉 收皮

咁快?

呢個算係德政 批得快 批得唔嚴 ! 建議低收入既真係去申請
唔好蝕俾政府

交足12個月statement會唔會快足批

我申請6個月都交足6個月糧單 工時證明 月結單 就咁多

ok thanks

唔好意思巴打問多少少野
想問下申領期係咪可以照寫返學生
麻煩曬

唔可以。你當你自己暑假唔係學生啦

明白 唔該曬巴打

一萬蚊正正常常full time都唔會低到呢個程度

會唔會因為屋企人有錢
所以我申請唔到

想問下你話第一次可以寫足12個月 但後面工作時間月薪果到得6格 要填邊幾個月好？

印多張附加頁

係囉 竟然咁快到手 我都係咁上下日期交 8月19號先收到話收到我既申請

無業唔得?

咁撚快

二月加左入息額

應該多左好多申請慢左先岩

上星期四交表
今日收sms確認
相對其他政府野黎講算快

我老豆做dc9得唔得

利申佢係黃dc9唔拒載既

連寄信兩個禮拜左右收到錢
4000蚊仲未收到

過往6個月
每個月薪都要低過$11000？

炒散計freelance定點?求教學

咁你炒散點證明？

唔計

其中有一個月就拎到一個月錢

補交材料係咪等你地同事通知先好交？

會打電話過黎問長問短

唔夠資料就會叫你補

然後會UP個編號俾你寫落信封做註明

打過試去問主任
正常齊文件 你啲數正常
就收到sms 後兩星期就收到錢

高質

其實本身應該需要交 我趕9月前交左申請
宜家已經有份補交資料係手 可以交 我都有申請編號

拎緊每月$1200,仲有雙糧

有冇話幾時截止

唔係最高600一個月咩

推比前線bb

收到message 一個月了

唔知呢個部門效率高唔高

我收到sms近四個星期了 未收到錢 亦冇打過電話比我

你打上去問問 佢會畀返負責你個file 嘅主任直線電話你

我都係交齊同收到SMS 成個月，都未收到錢

啱啱ugrad可唔可以報返讀緊Year4嗰時四五六月啲錢

不能，全日制學生不適用

現金出糧 戶口少過96000可以點申請到
點比入息證明 或者 工作證明 先可以成功申請
thx

宜家搞仲拎唔拎到？

如果長沙灣住深水埗返工咁算唔算要搭車?

照報就得

算呀

我收到sms差唔多成個月都未收到錢

27號收sms今日已經收到錢

宜家申請返18年10月至19年2月 O唔OK?

銀行月結單係咪要交足咁多個月？唔該

只交最後一個月～

Ok ar

搵僱主幫你簽附件工作時數入息證明書

可以 :0)

宜家係咪改咗，最多拎6個月？

申請人於2019年4月1日至2020年3月31日期間遞交首個申請之申領期，係可以申請到12個月！

拎左地鐵站嘟個津貼仲可以拎呢個？

想問下如果公司係俾支票係咪就咁俾支票副本做證明就得？ 因為已辭職搵唔返公司既人簽名

想問下一定要連續幾個月咁claim? 我返pt返得好hea 有時唔夠鐘 可唔可以claim 1 4 8 月咁

同埋岩岩5月畢業 上年2018年6月至8月放緊暑假個陣做過intern 出糧出現金 有工作證明 可以申請？

拎左地鐵站嘟個津貼仲可以拎呢個，兩回事

支票你可以照交試下，一般搵下有冇糧單同合約做證明好過

可以claim 1 4 8 月咁
煙腸可以照申請，但上年6-8月係12個月前應該追唔到了

失業得唔得？

咁係咪就咁俾份合約副本就可以？ 定要俾埋銀行存款啲資料 唔好意思問咁多野

要畀埋最後一個月銀行月結單

但係我份合約雖然係寫我返 9-1咁 但我有時會ot到3點 ， 但都未過佢上限，咁洗唔洗再另外俾埋支票證明，謝謝🙏🏻

其實仲有冇人收過錢?

8月尾收到SMS 仲未收錢

會問你最尾月結單入面啲大數係咩，有冇其他申請月份有工作

我最近辭左份工，而家得閒無事會喺屋企寫文上Medium，不過懶懶閒寫左兩個月都係得幾十蚊月入(食緊積蓄) Medium每個月都會打錢入我戶口，亦都會報稅，咁我算唔算自僱？定僱主係Medium？還是我仲係當失業？

試下當自僱填損益表

全日制學生申請唔到？

岩岩有打電話黎 但冇聽到 唔通話我係學生但做咩話自己唔係?

係

想問下 因為之前番份PT 佢無幫我供老強
公司都唔肯幫我填所有去政府申請既野
我應該點填 同埋剩係交最後一個月結單外
仲有無野要交? THANKS

我8月21收SMS,未收到錢

有無話最少申請幾多個月?
即係我今個月申8月 下個月申9月咁得唔得

轉左部門之後

派得快咁撚多

以前九龍灣個時都要成個月先收到錢

而家兩星期左右就收到

我想問申請期係咪4月到9月?

岩岩收到通知
話我上年搵10200超左額
原來上年收入嘅限額係1萬

LM

今日終於抗黎問晒所有野

有埋可以拎到個金額

想問要等幾耐先過錢

你地有無人係學生照報

有無ching知如果份工我一月開始做 做到8月 咁我五月讀完grad 係咪淨係可以claim 五月之後嘅錢

Hi樓主，我想問下我上年10月返工到今年7月。然後我而加9月開左學，我而加啱開學係全日制學生，但還未辭職，只係冇返工住，咁係咪都可以申請半年前內同7月？

可以呀，照剔唔係學生就得

唔係，可以照claim 1-8月

PUSH

樓主有啲嘢唔明想問
係咪只可以申請剛過去嘅六個月?唔可以一年?
即係而家9月就交3月-8月?
咁3月前嘅可唔可以申請?
thanks

首次申請係一年，9月交9-8月

交工作入息/工作時數自述書
原因揀僱主未能提供
佢會再搵你

同埋我有朋友係半年前先轉PT 3月前係FT過咗額 首次申請可唔可以只申請3-8月?

想問下樓主係咪只係第一次申請先可以12個月？

公務員全部冇份

全日制學生
但sem break 唔洗返學，去左做part time呢？ 有冇得claim?

可以呀

無錯

月結單就交最後個個月就ok？

係呀

填大概，過72小時而經理肯簽就得
入息證明要齊12個月
要糧單或者直接用僱主簽果份入息時數證明書

你大概幾時交form架？

如果打黎問係咪學點點答

9月2日收到sms通常幾耐會收到錢

我老豆都係，想幫佢申請，但無啲咩入油費的單據證明，唔知得唔得？

有糧單就唔使僱主證明書?定兩樣都要?

你照答就得，佢都係循例問吓你做下樣，佢都吹你唔漲

如果有工作時數同入息就唔使

照寫返囉，冇再算

資產個到可以點搞 剩係俾一間銀行存摺？

點解你唔直接問佢

收入得6格可以填，
填夠12個月嘅話請問可以點做？

有冇人收到信要俾最近期畢業證書？

60歲以上的士司機合唔合符資格

屋企有申請在職家庭津貼（應該知我未畢業），佢打電話嚟問我幾時畢業，未畢業申唔到呢個

有糧單但冇工作時數證明或者僱傭合約
因為之前我告間公司拖欠強積金
無論點僱主死都唔肯畀時數證明同比返合約
我咁樣得糧單申唔申請到

印多份果一頁 填上去就ok

離港人士申唔申請得？

其實好多地方都有表格拎
入面成set連埋附件同信封

yes 大家去果d 保皇黨議員辦事處到拎啦

原來已經收到

想問一下大家係點計入息(無糧單)
我返工係每星期計 隔兩星期後出
即8月26-9月1,就9月16出糧 咁計8月定9月份?

要係本地工作先得

得,你照同佢講
你有咁上下人工佢都信你有咁上下工時啦

合資格,照入紙試下,當自僱填損益表

以前交津個人唔洗俾屋企人入息, 而家轉左低收入家庭個人洗唔洗屋企人資料?

成功申請
多謝樓主

等差唔多成個月 no call

我都係又冇打來又冇盛
交左表收左sms都成個月

係咁樣,跟住佢再打黎問就係真正處理,同直接收錢個時間相距短好多

咁其實趕就唔趕嘅，不過見其他巴打原來可以咁快收到錢
我連call都未有咁解啫

因為樓豬出左呢個post，大量增加正苦工作量，所以慢左咁多

係咪過左數會有sms通知

全日制學生申請4-9月有3樣野問:
1. intern由5月返到9月，5&9月返1-2個星期，6-8月full-time，5同9月可唔可以當自己唔係全日制
2. 4月有返第二份pt幾個鐘，唔夠鐘申請的，洗唔洗填埋落去?
3. 同埋我見係wfsaa批，有借non-mean係咪唔洗諗

3.應該都唔使諗

5-8月都唔洗諗？

你可以照試下既，香港啲學位性質唔同好難講
利申見唔少學生都拎到，但未聽過借wfsaa，留名睇報告。申請唔到冇後果既

會呀

好

除返開每個月工時咁計

1.我想問第1次整，想一次過整12個月
但係我有一個月，月入高過 11000$
咁係要果個月之後計？
定係可以照填 2018 9月 至2019 8月，
照填，佢會減翻我一個月？

2.另外入息，用出糧個EMAIL 得唔得？

3. 銀行月結網上印得唔得？

THANKS

想問少少野
呢份津貼係咪需要搭車返工先拎到

我返工係區內係咪等於冇機

唔係，我都係區內返工

1. 照填就得
2. 得掛,唔得再補交問題唔大
3. 得,我間銀行網上印就係正本

咁就正，係咪都拎左先，返正正苦都係奶共 送錢比中共

讀緊u平時得私補申唔申請得
冇任何野證明到（而家有返份pt但唔夠36hr，之前冇返pt得私補）
有申請開full grant
而家開咗學唔係暑假
照填非全日制定填返好
批咗查到會唔會告我

求解答

我都好鼓勵人申請,但你樣樣野聽落都好渺茫喎…算啦

研究下，反到無左份工

我成功申請左上年8月至今年7月
有無得再申請埋上年1月至7月
想拎多d

冇啦，追唔到㗎啦

D股票/錢放去證券行，查唔查到？

唔知

14年u grad
一直都係私補
收現金
咁自僱陳述書外仲有咩補充資料？

交左先,等佢再追

巴打唔好意思 請問啲糧單整唔見咗幾張 咁叫經理填表得唔得 但佢淨係check到我工作時數睇唔到入息

得,個表已經夠。你諗辦法睇簿仔定計時薪都好估返個入息出黎啦

唔使exactly同個入息一樣？
咁同埋唔見咗某幾張糧單就叫經理填果幾個月就得？
唔好意思巴打麻煩晒

定一次過叫佢填晒12個月比較好

唔好意思問埋少少..
工作入息/工作時數僱主證明書 呢張佢唔知我入息啦
咁佢係咪填不適用

讀緊HD 但有返part time可唔可以申請

返full time但係月入<$11,000都得

Sem break果陣有係u做parttime係咪已經會當左你係學生

唔知就填大概啦，最緊要MATCH你紅簿仔紀錄之嘛
如果出現金你估返個大概入息就得啦

你試下照申請啦

絕對得

你試下填唔係學生申請

12月個月其有2個月唔夠72個鐘,可唔可以申請600個個?
同埋公司有人幫手簽名但無蓋章得唔得?

拎到錢啦 唔該巴打

因為我無打開簿 得銀行月結單最近果幾個月
交資料都係交最新果個月結單就ok?
感謝巴打

巴打我明了係咪如果有糧單或者公司填果份野證明到你入息同工時 咁銀行月結單最尾一個月就ok

如果唔係就要每個月嘅銀行月結單

如果有保險現金價值唔可以過幾多？

無錯!

想知下年再申請今年8月至下1月
但我今年10月俾人炒左
可唔可以照申請返今年8至9月嘅錢
想被人炒之前叫定經理幫我簽左份野先

補充
經理話做埋今個月餐廳唔做

正,死無對證

可以呀,簽定先

實用post

想問第一次申請係咪仲可以報12個月？ 我見份野頂頭改左做6個月係咪適用於第一次申請？

幫fd問，
個fd 今年畢業
佢畢業前有做pt
六月一畢業後做個份工 頭一個月人工唔過$11000
第二個月過
咁係咪都申請到第一個月既交津同畢業前做pt既交津？？

存摺入邊學生個d貸款借番黎既錢 係咪唔當身家資產？

第一次係可以12個月
「在職家庭津貼辦事處會作出單次過渡安排：申請人於2019年4月1日至2020年3月31日期間所遞交的首個申請之申領期可為遞交申請前剛過去的6至12個曆月，於該期間內所遞交的其他申請以及／或於2020年3月31日之後所遞交的申請之申領期，均為遞交申請前剛過去的6個曆月。2

「資產不包括強制性公積金戶口結餘及未償還的學生資助貸款等。」

廢青係咪無份拎?

冇返工就冇，除非有人證明你有返工啦

想問之前學生時代拿full grant 有學生交通津貼,屋企人有申請呢個但我無，咁仲可唔可以申請？

利申FG失業廢青

呢個係返工先有得申請

當時有返pt，一個禮拜返兩日full day，應該夠時數掛

係依家失業啫

咁都可以申請嘅，個人申請

咁我問下先，嗰時老母好似有申請，唔知佢係申請低收入家庭定個人交津

thanks巴

咁交證明文件個陣係咪 標明存摺有筆錢係黎自學生貸款就得？ 佢自動會幫你扣減埋 ， 扣減前過96000 扣減後唔過 係咪都符合資格申請？

我冇處理過學生貸款啦，但應該扣減之後小過$96,000就冇乜問題

畢業前個d part time 工夠36個鐘 符唔符合資格申請？

在同一個月 靠兩份兼職合併 先超過72小時
有冇得都claim 到$600？

有，問題不大

可以照申請

收到了 唔該哂巴打

其實係咪洗乾淨交文件嗰個月嘅銀行月結單就得
因為唔洗交期間月份嘅月結單

asset limit 係全年average 定最近嗰個月？

Claim 12個月內
有d月份係學生 有d月份已經grad左
咁佢張form到都要填係全職學生？

多謝ching提醒

理論上係每個月咁睇，但佢只會睇最後一個月

醒目

即係問學生個欄 我照tick 否？

大學生們都有福喇

照剔否

公司仲未整到張野比我
如果交表係交上年8月到今年8月得唔得
咁月結單係比9月定8月

有自住物業都得？
利申 呀爺留落 岩岩轉左我名

多謝樓主，已收到錢

8月28號收到SMS話收到申請

9月25收到電話補交文件

10月3號收到錢

有啲野想問
過往翻既工 好多都係唔同既contract 工
好似 書展 一啲exhibition 為主既工
未必份份有糧單 我提供僱傭合約係咪就可以？
同埋有啲月份 無翻過工 係咪就無律貼？ thx

月結單比9月，交表最早只可以申請上年10月到今年9月

得呀,應該唔計資產

僱傭合約／糧單要列明每個月工時先可以，否則就要填「工作入息/工作時數僱主證明書」或者自己寫嘅「工作入息/工作時數自述書」
同埋有啲月份 無翻過工 就唔會有津貼

如果有d月份過左，但6個月平均唔過11000 又得唔得?

咁快我27號補交左文件依家都未有錢

過多幾日可以打電話問佢

屌 一陣搞下先

唔得，會逐個月睇

唔該巴打
Btw我番工離我屋企10mins路程其實批唔批

有用post

巴打
想問下番緊pt計唔計
鐘數夠
但我9月先開始番
可唔可以申請
因為睇到好似話要上年既工作證明

會逐個月睇你入息，所以有番工嘅月份先申請到。
即係如果你今年9月先開始做野，咁依加最多拎到今年9月嘅津貼

補交左文件係咪都要等一排先會搵番我

Thanks!

ＬＭ

睇下跟你個個勤唔勤力啦

簡單d就google map下搭車會唔會快過你行路。可能會問你搭咩車，如果行開路就做定功課查定車先

唔該巴打

收到封信幾耐到收錢？

我係收到錢先再收到信

收到信兩星期都未收到錢

打電話去屌柒佢

成個7月 淨係月尾番左8日工 係咪照CLAIM到600
even月薪係過11000 （資產唔過限額）

首先要月入同資產都唔過限額，不過月入可以扣法定假期同大假，你俾到proof就得

工時就睇下你番左幾多日工，體埋份工包唔包lunch hour，包就有得傾

都當，你出幾多鐘糧就幾多個鐘

今日收到錢

兩樣都超哂標

自僱人士照得？

電話號碼係？

幾多錢資產叫小

應該點填

推！

留名claim錢

留名學野

出糧出現金？

係啊 仲有私補 不過係過數

如果你唔介意我地用電話打曬畀你全部嘅客人同私補客嘅話都得嘅

因爲出現金糧我地一定會打電話過去問架， 同地盤散工既例子差唔多

咁d電話號碼要填係邊因為都有好多個同埋洗唔洗list埋幾多號做

網上面應該有份form寫住for散工, 如果你搵唔到都唔緊要，可以照寄申請表畀我哋，我哋都會寄返啲文件畀你填 不過你諗清楚喎，我哋真係會逐個逐個打過去問你會唔會驚麻煩

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

part time撚成功申請
仲寄埋下期表格提我幾時再申請

可以照apply,因爲你嗰個月入息唔過$11000理論上lunch hour係唔計‘實際上就自己諗

想問如果出劃線支票，正常會唔會打去比公司或者僱主？

巴打知唔知
會唔會真係check係唔係全日制學生

Check到可以告你
虛報

咁仆街啦
唉 屌

資產好似唔計，我有個同事買左居屋都申請到

係就好 有政府資源梗係要攞

理論上：自住物業唔計資產，非自住就計

全日制學生唔申請得架

間公司執左有無影響？

正正常常有糧單或者銀行過數有寫salary個d就冇影響，如果你出現金就好難搞

我係戶口入數出糧 8月16號收到個申請編號 但到而家都無聲無氣係咪即係唔批？

如果淨係6-8月有返工，可唔可以申請？

想問下如果有工作時數同人工證明
咪仲使唔使畀你個post最底果幾張野畀公司填？

好有用 蝕左好多年 好過蝕俾政府

唔會唔搵你就reject你

如果有張正式嘅糧單，附加頁可以唔洗交

以為政府野唔搵就即係reject左

我想問我有穩定既freelance客
我當佢係我傭主咁填得唔得
入息證明洗唔洗逐個月係月結單圈返出黎
Thx

可以，如果佢係用公司名義過戶俾你就簡單d；如果私人名義就預定會打電俾佢核實
私人過戶俾你可以填依張
「工作入息/工作時數僱主證明書」參考樣本：

月結單個邊你Mark定d數係咩黎再加多個簽名就掂曬

啱啱醒起有過數去馬會
會唔會話我無申報

同埋payme

想問下大學生返pt 得吾得

如果有漏報佢會打電話叫你交返

如果我岀cheque 銀行得入cheque record (爆左11000)
無mpf 咁可唔可以照拎 應該有hr簽工時就得？

宜家轉左去學資處
煩到仆街 派果兩千 查家澤咁
借3千比人 過幾日有3千入返
都要留個fd個電話

係咪每個月起碼要返36個鐘工先得? 大學畢業左幾年, 最近冇做野, 又冇返PT, 想拎...

係呀,冇做野拎老綜好過啦…

有冇full time 學生成功申請？

其實政府野 咪即管試下
不過你諗定個reason 筆錢係拎左去做咩果d囉
因為宜家轉左係學資處跟 係煩左 條條數都會問

總知大家記住試左先
唔得最多咪蝕幾蚊郵費

如果睇到走左錢，你要解釋到d錢去左邊

睇下爆幾多。有d月份有法定假期可能有得救，但都有可能會打電話去你公司確認資料

還錢係唔係最好理由

如果係還錢，可能會問你還俾邊個，兼要留資料（例如名同電話）

咁咩理由好
師兄入邊做？

我無野講

啱

如果我返pt有過住幾個月既更表,係咪表格連更表然後填工作時數僱主證明書嗰欄就可以申請?

最多唔係3600？點解係7200

你交申請表+僱主證明書+資產文件應該夠（未玩過要交埋身份證同住址證明），最多會打俾你公司查證。再唔岩都會有人打俾你教你點交野

唔過咩嘩？

單次過渡安排，第一次係職津做最多填12個月

呢個係你個人架喎 唔關你屋企事

你塞得入用咩都得 不過你多紙就未必係2蚊郵費
建議去郵局寄

寄左個幾月，咩回音都無

質量守衝呀大佬，一樣數目點會重左，一張A4紙0.5g，超過5張紙要3蚊、超過9張紙要5蚊

有冇收到SMS，SMS會比個電話你，可以直接打去問

2個問題答案都係 係
總知你第1次申請 既申領期唔過12個月就OK

咪都冇我貼2蚊，會唔會係寄唔到。。。

咩

起碼6蚊啦如果你有啲資料

派膠了

支票出糧唔完美但可以接受，印曬所有月份嘅月結單照交表啦

輕鬆拎$2400

唔使印晒,搵僱主寫比你就得

冇問野？

係咪郵資不足寄失左

即係搵張紙寫每個月幾多+佢簽名/公司印就ok?

1樓有份僱主入息證明書

申請過 但有正職類似代理人 經紀出過底薪計唔計 但都少過11000

已離職可以申請返之前既月份？？

計

呢啲當都係工 只睇收入？
咁會唔會打去代理公司問你 例如你做保險地產之類

9月30號開始可以網上交表

申請第二次都可以上網？定只限新申請

應該得

會打去問,最緊要有工時
工時要過72其實好易

但係經紀代理 唔係計時薪 係計單

所謂底薪都只合同出比你轉工頭一年周轉下咁 同埋工時都無固定要求 其實點計

應該新舊申請都用得

正，快d申請

唔得架喎師兄只係仲係學生，番咩工都申請唔到

記得要簽名簽名簽名

佢個設計好on9，填完表要download份form落黎簽名再upload番

都係果句……試左先啦
以前都大把巴打係學生 照拎到$
你唔主動報自己係學生就ok
就算衰左 你咪上黎屌我幾句
你最多都係蝕幾蚊郵費， 少少心機者

會問啲咩？

黃色經濟圈—Whatsgap自家製黃店認證貼紙！已經有兄弟派緊啦 大家快啲入黎認住佢

正路寄完幾耐會收到通知？
如果申請唔到都會通知？

寄完10日到會收到sms，如果無sms即係寄失

我想問下有啲月份會過11000，有啲就唔過既話可唔可以當拉上補下咁照申請晒？

又或者當佢嗰個月出多左糧比我，下個月出返少啲咁樣？

同埋佢會唔會check強積金個邊

唔會,超出果D月份就冇$600收

佢見我有過數落馬會 叫我比馬會記住但最多睇得番30日 睇唔番9月

你試下同佢講數，話拎咁前要俾錢馬會，可唔可以用30日個張免費結餘

收到訊息通知之後大概幾耐會收到錢？

如果係收到SMS話「已經收左你份表乜乜乜」嘅話就有排你等

本處已收到你就鼓勵就業交通津貼計劃提交的申請。

1個月左右，收到SMS之後如果有問題大約3星期會打電話問你，如果齊晒過多一星期有錢收

我有幾個銀行戶口 係咪要全部都交月結單⋯
定淨係要收款銀行 最近個月結單就得

有寫就要交

咁係點樣check過唔過萬一架？
唔該巴打

你要交文件證明當月有人工係屬於上個月，例如糧單、公司信

咁如果我係出現金糧呢

有個職員打嚟問完我野再補交埋
一般嚟講要等幾耐先會收到錢
同埋我其實只係搭一個站 會唔會咁就唔批

如果我9月份先開始做野,我先CLAIM就下年3月先交?

如果無問題應該一星期

其實個津貼唔關搭車事，你有返工就有得拎

遲到/請假，糧單無寫

工作時間點寫

糧單應該會有工時，如果無就比合約佢

其中1個月，糧單唔見點寫？

唔該晒巴打

1.合約+果個月銀行月結單

2.係佢個網度dl表格搵老細寫證明

網上表格,戶口最多寫12數

自己戶口14數,顯示格式錯

只能寫12數

點算?

交表後，結果要等幾耐

玩開呢個遊戲之後 每個月既糧單都會保存得好好
大佬 成600蚊一張呀

如果一個人住，申請家庭津貼一個月最多千二蚊

無問題應該3星期，補交文件每次加多1星期

1.照交表，之後可以用email補交文件

2.用返手寫表

師兄連職津都研究埋

我同屋企人住，有得以個人申請家庭津貼？

洗唔洗交足咁多個月既月結單？

如果有電單車 係資產都要填？

我仲申請緊，批左再出個教學

一個人住呀

如果有糧單證明到收入同工時就剩係交最後一個月嘅月結單

我寄咗成個月都未有消息

有冇SMS話收到? 無嘅話即係寄失

10月1第一次交剩得今年9月達標,想問如果10月同11月都夠數,可以12月1就交剩申請呢2個月?定一定要儲埋半年先可以再交?

如果淨返得3-4個月得唔得,同中間轉工得唔得?

達標就申請得
轉工就印多張申請表格附加頁填

可以儲可以分開交，一個月交一次都得

行路返工，唔批

強post留名

慘⋯⋯⋯⋯⋯

唔係吹水下嘛，佢真係咁答你?

如果出糧係私人轉帳都拎得?但每個月入既數係過左萬1?

係咪會寄野黎屋企?比老母知道收入低過11000會好大獲

本處已收到你就鼓勵就業交通津貼計劃提交的申請。申請編號是 查詢: 25583000
在職家庭津貼辦事處

最快幾時有結果

網上申請,第5日,職員打黎問

我搭免費公司車/行路返工,唔合資格

三星期，每補交一次文件多一星期

處理完會寄文件比你

你答佢行路返工?

屌你老母 咁撚低額 點撚夠資格拎

公司車

職員講付款交通合資格

咁點解你唔答佢坐巴士返工？

查到點算,為$600坐監...

點會查到呀，唉唔撚識答你，豬到咁樣...

唔會拉9你，最多嘔番出黎，唔會追究

如果月入扣完mpf都仲凸少少，可以俾曬糧單個職員，佢會幫你計埋勞工假大假（按日數比例扣，你當1日勞工假就係人工除30個個數咁；例假冇得扣）

睇你老母熟唔熟個計劃囉
一係就寫公司或者你朋友屋企係通訊地址

私人轉賬唔收，要寫僱主證明書（月入係指扣mpf扣勞工假扣大假），扣完都過就拜拜

想問下
我申領期填咗12個月
工作入息嗰度洗唔洗都要寫返12個月？

你真係無得頂...
正常只要屋企同公司有d距離 一兩個站遠已經可以申請啦...
邊個叫你咁老實答佢 你行返工架 仲有免費公司車搭添
咁鬼批交通津貼比你
佢會查 你個資產 銀行存款 每月入息 工時 之類
但唔會查 你同你公司有幾遠 係咪 必需 搭車返工囉
亦唔會要求你比任何搭車收據、車資證明 架...

要

想問要返左幾耐 先可以申請？

其實幾耐都得
例如：19年10月先開始做野，可以填表寫申請19年5至10月，實際淨係玩10月，5至9唔玩

係邊個位upload

返大學full time都當全日制學生？

用番你入完表，佢俾你個個code，上載補交文件之類

大學full time學生？
定係番緊internship？
依2種都唔合資格

想問下已離職有糧單有稅單 工時證明點比？定係唔洗比？
份自述書原因都無離職揀
有兩份工都係咁

推, 學生快申請

糧單應該有寫工時架喎，唔係點計糧?

普通月薪工作嘅話工時可以唔洗咁準確：
例如你番1-5，每日8個鐘，咁19年11月就即係做左21*8=168個鐘
或者每個月都填200個鐘都唔會有人小你

但係如果係時薪工作，就自己人工除番時薪寫左落表先

入息證明方面 糧單唔見左password搵唔返知唔知稅單受唔受
返緊工唔方便打去問

稅單就睇下你係咪每個月都一樣人工，如果除得盡就可能收
如果你出糧係入銀行嘅不如交月結單

最近半年係上年先改嘅制度，改左之後有一年過渡期，今年之內都可以申請12個月嘅津貼

6號收到sms 仲未有消息

PT得唔得架？

自由工作點搞？

得,幫人申請當唔係學生就得

填收支表當自己做生意

係咁架啦
好少人認真跑數

得，俾到入息證明就得

老母入息合資格
之前死慳死抵
資產就過咗
早兩個月寄咗一大舊錢番鄉下睇病
依家資產入息都合格

咁樣申請係唔係都冇乜影響
填齊啲資料就ok

交曬所有申請月份嘅資產文件，寫定書面聲明大舊錢去左邊簽埋名，然後會逐個月幫你計合唔合資格批唔批錢

只要申請期內冇月份超過資產上限，就只需要交申請期最後一個月嘅資產證明文件

入息文件就要交足咁多個月

今日收到錢了多謝晒樓主教學

好難拎 打黎傾左勁耐話我轉帳啲數太大 payme要全部解釋
畢業生要提供證書（寫8月31）
但我考試明明5月尾搞掂哂
唉 佢點都唔比6-7月既錢我

有車洗唔洗係資產申報？

11000，全職好難唔過

大家千奇咪撚蝕比個政府

唔好意思，想幫屋企人申請，佢應該係出現金糧(應該可以問到糧單/僱主寫證明)，但係佢冇銀行户口(曾經破產，已經cut左好多年)，請問有冇方法攞到? 有冇得好似之前拎$4000咁出支票?

返散工出現金
喺咪照搵僱主拎證明就得
有冇人成功

照申請，直接同主任講冇銀行戶口

寫到僱主證明書就寫，寫唔到好煩

自住物業， 計唔計落資產？

自住唔計

個資格都幾高難度

想問下唔見左其中一個月糧單點算？但係有銀行月結單同返工鐘數表

唔見左糧單個個月俾月結單睇過數記錄

其實在職家庭津貼可能多D錢，你研究下

如果之前拎過學生資助辦事處D$,佢會唔會查到

如果返緊份FT, $13000, 扣埋MPF $12350, 係咪可以唔洗諗了?

可以唔洗諗

應該會查到

Lm聽日睇清楚term幫手足

如果暑假返左100幾個鐘，淨係7-9月搵得多過11000，係咪申請唔到

之前交咗次拎咗錢 佢寄返封嘢俾我 話請於2020年3月 提交下一次申請
但其實係咪3月前交都得

可以早交，但係會3月先處理你隻野

補交資料後無哂聲氣

打比佢問下有冇收到，如果收到又無問題等一星期就有錢收

唔該哂手足

我直頭鏟上去交表 咁都收唔到我真係屌佢屎忽

懷疑佢係睇唔明我working hour所以遲遲唔批

唔會架，佢有咩唔明會直接打比你問

如果有野唔清楚佢會直接叫你寫「自述書」解釋

如果做agent加freelance炒散
agent間中有啲底薪要對數先有
所以唔係月月出 係咪都要報埋
agent好難報working hour 點攪

搵"老細"寫一張工時證明咪得囉

做裝修呢啲無卡打既工 拎唔拎到？

呢個情況申請低津會唔會好啲

freelance寫到工時證晨
但agent跟本無工時可言
想搵樓主解答

咪叫你"搵人"寫一張工時證明囉，任你寫嘅姐

Claim爆佢

本身有港鐵免費八達通有冇得申請?

第二次要交咩資料？係咪都要哂每個月既月結單

想問幫老母自己間公司做野，冇固定薪水，要錢伸手問攞，可唔可以申請到？

以前申請過 批唔難同快 大家合資格好申請 claim番香港人既錢

剩係要比你交申請表果個月"有申報過嘅銀行戶口"月結單用黎查資產
工時紀錄(糧單、工作證明etc)

假設你係做黨鐵而令你有免費車，就要proof 到你除左免費車仲有其他車費要支出

多謝樓主

網上申請可唔可以claim到12個月？睇好耐都唔知邊個位填另外嗰6個月

11月6號收到sms話收到申請
到依家1月都未收到錢

如果返工出現金拎唔拎到

出糧出支票都申請到？

Fresh grad 17k 但未夠半年 無96000資產得唔得

日日坐50蚊車

推呀，拎到既記得拎